export const FRENCHA2020 = [

{
id: "question1",
question:  "1. D’après le texte, le sentiment de quelques Africains concernant leurs pays est celui de ______",
A: "fierté",
B: "Joie",
C: "dégout",
D: "soupçon",
answer: "C. dégout",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Qu’est-ce qui, selon le texte explique le sentiment de certains Africains vivant à l’étranger? Ils __________",
A: "ne connaissent plus leurs pays",
B: "sont deçus à l’étranger",
C: "n’aiment pas l’Afrique",
D: "sont des citadins de longue date",
answer: "A. ne connaissent plus leurs pays",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Comment Mends gagnait-il sa vie? Il ______",
A: "travaillait pour un étranger",
B: "était representant de son chef",
C: "était ambassadeur de soon pays",
D: "faisait la cuisine chez son compatriote",
answer: "D. faisait la cuisine chez son compatriote",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question4",
question:  "4. Qu’est-ce qui a surpris Mends au village? _______",
A: "la rivière",
B: "l’ambiance",
C: "l’infrastructure",
D: "la noce",
answer: "C. l’infrastructure",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question5",
question:  "5. Quelle image l’auteur peint-il du village? II peint une image de _______",
A: "couleur locale",
B: "transformation positive",
C: "paix partout",
D: "bien-être total",
answer: "B. transformation positive",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question6",
question:  "6. Pourquoi Tanti est-il rentrée épuisée? ____",
A: "C’est à cause de ses déplacements multiples",
B: "C’est parce qu’elle était seule",
C: "C’est à cause de sa confusion",
D: "C’est parce qu’elle avait mal à dormir",
answer: "A. C’est à cause de ses déplacements multiples",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question7",
question:  "7. L’histoire montre que Tanti était ____",
A: "bijoutière",
B: "chômeur",
C: "divorcée",
D: "veuve",
answer: "D. veuve",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question8",
question:  "8. Qu’est-ce qui a interrompu la réflexion de Tanti? __",
A: "Le comportement du débiteur",
B: "Le vol des bijoux",
C: "La parole d’Anne",
D: "Les promesses de Nkrumah",
answer: "C. La parole d’Anne",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question9",
question:  "9. Au début, Tanti était malheureuse parce qu’elle _____",
A: "venait de perdre son argent",
B: "avait perdu son dernier recours",
C: "avait manqué la visite de Nkrumah",
D: "avait manqué à sa promesse à Anne",
answer: "D. avait manqué à sa promesse à Anne",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question10",
question:  "10. Pourquoi Tanti pleurait-il? __",
A: "Elle pensait à son argent",
B: "Elle ne serait pas capable de payer les frais",
C: "Elle allait décevoir les enfants",
D: "Elle n’attendait pas le cadeau",
answer: "C. Elle allait décevoir les enfants",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question11",
question:  "11. Je reviendrai ___ Dakar dans deux jours.",
A: "au",
B: "en",
C: "de",
D: "du",
answer: "B. en",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question12",
question:  "12. Beaucoup de gens ne boivent pas ___ alcool.",
A: "de",
B: "d’",
C: "du",
D: "d’en",
answer: "A. de",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question13",
question:  "13. Le professeur m’a empêché _____ sortir.",
A: "de",
B: "a",
C: "pour",
D: "par",
answer: "A. de",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question14",
question:  "14. Vous connissez Anne, la boulangère? ___ Oui, je ___ connais.",
A: "l’",
B: "le",
C: "la",
D: "lui",
answer: "C. la",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question15",
question:  "15. ____ heure est-il?",
A: "Quel",
B: "Quoi",
C: "Quelle",
D: "Que",
answer: "C. Quelle",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question16",
question:  "16. Tous les enfants ____ jouer au lieu de travailler.",
A: "aime",
B: "aimez",
C: "aimons",
D: "aiment",
answer: "D. aiment",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question17",
question:  "17. Mes élèves se sont ____ les doigts avec une meme lame.",
A: "coupé",
B: "coupés",
C: "coupée",
D: "couper",
answer: "B. coupés",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question18",
question:  "18. Le secrétaire m’a dit que le directeur vous ____ après le cours.",
A: "verrait",
B: "verras",
C: "verrez",
D: "verra",
answer: "A. verrait",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question19",
question:  "19. Si j ‘avais de l’argent, je ______ une maison sur l’océan.",
A: "ferai construire",
B: "faisais construire",
C: "fasse construire",
D: "ferais construire",
answer: "D. ferais construire",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question20",
question:  "20. II fait chaud au Togo mais j’essaie de ____ adapter.",
A: "m’y",
B: "me",
C: "m’en",
D: "m’",
answer: "A. m’y",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question21",
question:  "21. Elle est rentrée à la maison tôt parce qu’elle ___",
A: "est froid",
B: "était froide",
C: "a froide",
D: "avait froid",
answer: "D. avait froid",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question22",
question:  "22. M. Pierre a téléphoné à la police ___ les voleurs ne reviennent.",
A: "pour que",
B: "avant que",
C: "à l’heure que",
D: "à feinte que",
answer: "A. pour que",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question23",
question:  "23. Cette histoire est trajique; elle m’a laissée ____",
A: "isolée",
B: "démunie",
C: "découragée",
D: "triste",
answer: "D. triste",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question24",
question:  "24. ___ la distance, les marchands arrivent toujours à l’heure.",
A: "Ensuite",
B: "Surtout",
C: "Malgré",
D: "Pourtant",
answer: "C. Malgré",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question25",
question:  "25. II me faut _____ de papier pour écrire la rédaction.",
A: "une pièce",
B: "un amas",
C: "une feuille",
D: "un bout",
answer: "C. une feuille",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question26",
question:  "26. ___ , dit-on, “est la mère de tous les vices. “",
A: "La paresse",
B: "La colère",
C: "L’ oisivité",
D: "L’ ivrognerie",
answer: "A. La paresse",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question27",
question:  "27. Le dentiste soigne les ___",
A: "maux de ventre",
B: "maux de dents",
C: "maux de tête",
D: "maux d’ oreilles",
answer: "B. maux de dents",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question28",
question:  "28. Ils habitent dans un quartier bruyant, mais celui de leurs amis est __",
A: "attirant",
B: "beau",
C: "mignon",
D: "calme",
answer: "D. calme",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question29",
question:  "29. Ce pot vide sera ___ d’eau à mon retour de la rivière.",
A: "nettoyé",
B: "doux",
C: "plein",
D: "mouillé",
answer: "C. plein",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question30",
question:  "30. C’est un bonheur de réussir à son examen et _____ d’y échouer",
A: "un danger",
B: "un crime",
C: "un malheur",
D: "un mystère",
answer: "C. un malheur",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question31",
question:  "31. Elle a versé des larmes pendant les funérailles de son grand-père.",
A: "agonisé",
B: "pleuré",
C: "crié",
D: "gémi",
answer: "B. pleuré",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question32",
question:  "32. Les directeurs ont eu des entretiens sur les réfonnes.",
A: "exposés",
B: "débats",
C: "discussions",
D: "conférences",
answer: "C. discussions",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question33",
question:  "33. II dit qu’il admire les gens qui parlent avec franchise.",
A: "joie",
B: "contentement",
C: "sincérité",
D: "discrétion",
answer: "C. sincérité",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question34",
question:  "34. Le serveur lui a demandé: “ Prenez-vous du café? “ Le serveur lui a demandé _____",
A: "s’il prenai! du café",
B: "s’il prend du café",
C: "s’il prendrait du café",
D: "s’il prendra du café",
answer: "A. s’il prenait du café",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question35",
question:  "35. Madame Diarra annonce à son inari: “Je vais recevoir des amies demain.” Madame Diarra annonce à son mari _____",
A: "qu’elle allait recevoir ses amies le jour prochain",
B: "qu’elle recevrait les amies le jour prochain",
C: "qu’elle va recevoir des amies demain",
D: "qu’elle recevrait des amies demain",
answer: "C. qu’elle va recevoir des amies demain",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Bimpe nous a promis: “Je vous prêterai mes documents.” Bimpe nous a promis __",
A: "qu’elle nous prêtera ses documents",
B: "qu’elle vous prêtera ses documents",
C: "qu’elle vous prêterait ses documents",
D: "qu’elle nous prêterait ses documents",
answer: "D. qu’elle nous prêterait ses documents",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question37",
question:  "37. Le facteur a ouvert la lettre _____",
A: "La lettre avait été ouverte par le facteur",
B: "La lettre a été ouverte par le facteur",
C: "La lettre est ouverte par le facteur",
D: "La lettre sera ouverte par le facteur",
answer: "B. La lettre a été ouverte par le facteur",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question38",
question:  "38. Papa va porter cet uniforme au travail. Cet uniforme ___",
A: "sera porté par Papa au travail",
B: "va être porté par Papa au travail",
C: "serait porté par Papa au travail",
D: "est porté par Papa au travail",
answer: "B. va être porté par Papa au travail",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question39",
question:  "39. Des bonbons,vous en voulez un peu? Non, nous ______",
A: "n’en voulons pas",
B: "ne voulons pas",
C: "voulons pas",
D: "en voulons pas",
answer: "A. n’en voulons pas",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question40",
question:  "40. As-tu vu l’annonce sur le panneau? Non,____",
A: "je ne l’ai rien vu",
B: "je ne l’ai pas vue",
C: "je l’ai pas vue",
D: "je n’ai pas vu",
answer: "D. je n’ai pas vu",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},


]